[亂咁嚟]《錦瑟》原：《青花瓷》

好耐之前改過 點知踩晒屎
呢排見番就順手汁汁

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
原曲：《青花瓷》
原詞：方文山
作曲：周杰倫
編曲：鍾興民
————————————————————-
《錦瑟》
改詞：碧落

風颯月照雨漸凍鬢白暗自憐
書札讀遍世事變悄灰心喪志
悠悠曲聲響耳邊默言著故事
錦瑟音鏗鏘苦海生冷煙
莊老夢過 卻為了 化蝶暗亂纏
難如杜鵑 喙泛血 悽音傾壯志
遠望這滄海不見天 我未等到有玉暖寄意

不甘清志虛靡 無奈已力疲
忠心舉諫卑微 權宦間演戲
誰人在篡書記事真跡遭唾棄
教真相史記藏在禁地
瑟音縹緲虛靡 華月染白眉
初心苦抗息微 長夜覆星冀
如弦盡斷音錯落箏瑟遭摒棄 難一曲千里

風颯月照雨漸凍鬢白襯獨弦
飄散白髮卻未變這痴心片片
悠悠曲殤敲喪鐘默言盡故事
錦瑟音鏗鏘思憶響遍天
莊老夢過 卻為了 化蝶暗亂纏
藍田日暖 雪玉散 焉傾覆訣意
遠望這滄海不見天 我未跟你接夢再到此

春秋交替之期 提示這別離
生死之隔須彌 難復生希冀
曾祈願種出隔岸花開的印記
化一撮土垢留在故地
瑟音縹緲虛靡 華月染白眉
生死一瞬歸期 無望捉緊你
如弦盡斷音錯落箏瑟終訣棄 曾一曲千里

春秋交替之期 闌夜徹恨離
生死之隔須彌 長念瑟音寄
浮華盡處恩怨落興衰不再記
我只盼跟你留在故地
瑟音縹緲虛靡 華月染白眉
生死一瞬歸期 無望捉緊你
如弦盡斷音錯落箏瑟終訣棄 曾一曲千里

幾好呀仆街

雪巴

我有一秒諗緊巴打係咪識我
btw thx

都幾好 我試下跟住唱出黎 宜家條利打緊click

想聽

讀書讀到傻咗

詞改得好好 不過有少少翹口

係用廣東話唱何？

我覺得原曲啲詞仲深

文學嚟講，幾高水準
歌詞嚟講就會集敢恭維

用廣東話?

多謝支持 下次會試下改得順口啲

係啊

所以咪話亂咁嚟

好過上次另外果個好多

支持， 歌詞幾有意境

多謝支持

流巴

認真要一隻字唔出錯咁唱落去唔停 好鬼難

Btw 幾好詞呀衰鬼

多謝衰鬼

做咩無啦啦戚起條筋填咁嘅詞，有無咩創作背景分享下

想問巴打係咪有特定對象/人物拎嚟入詞？

首詞成年前開過po 不過個陣錯晒音 難得近排有時間咪汁汁

玩呢個題材係因為個排番中學教班 見班師弟妹背詩背到想死 咪試下將首詩放落歌到睇下可唔可以引起佢地興趣 不過最後都係無用

係
大家中學都讀過既李商隱 錦瑟

唔怪得見到錦瑟呢隻字咁熟口面，但係醒唔起係乜

幫大家重拾中學回憶

推

有無巴絲肯收留呢份詞

高手

夕巴
低手就有我份

係幾正嘅

殤巴 你好似有野未交

多謝

好有意境
但唱真係幾翹口

馬丁與哪人也類似

唱完累到抽筋

同方文山一樣
“撓口慘手”

唔同既 佢有意思 我亂咁嚟

劣作 咪笑我

支持

我覺得最後一句用「難一曲終記」會帶到個種語有盡而意無窮多啲

華月染白眉

呢到係用華月定「花」月？

有諗過寫類似既野
但好灰咁

華月
花月唔係唔岩音咩

春秋交替之期 闌夜徹恨離
生死之隔須彌 情念瑟音寄
鉛華盡處恩怨落興衰不再記
盼今世跟你重聚故地
瑟音縹緲虛靡 明月染白眉
生死轉瞬歸期 如夢終相棄
如弦盡斷音錯落箏瑟終訣棄 難一曲終記

劣手改一改唔知樓豬鍾唔鍾意
既然到最後都希望放低哂所有野，就灑脫啲

如果係咁既話直接用明月會好啲

忠心舉諫卑微 權宦間演戲

作為每日都要上演扮工室版宮心計嘅我表示：
睇到呢句好有feel

高汁wo

莊老夢過 卻為了 化蝶暗亂纏
最鐘意呢句

中意啊 樓豬自問今次係寫到扮瀟灑
Btw 巴打都可以玩下改詞wo

多謝巴打認真comment
呢到又可以講下 個陣寫係諗左殘月、明月、華月三隻字

殘月太中二不了

明月有諗過用 但覺得表達唔到月亮個種白 同埋原本上句就有用明字 所以棄左

華月就覺得好似突顯到個種亮白 同埋想食埋華月係表示一年第一個月既意思,拉去人都老喇，開始要放低舊事既含意 不過就太貪心難明啲

打工仔聽日又要番工了
利申學生

亂纏

唔好嬲住 9半堂等緊我

我唔聽啊

不了
我9個音都未分得清，音癡黎

以前音樂未合格過都一樣照填

btw二乃世界第一

同埋每次自己寫完啲野都覺得辣殺黎，
所以先鍾意對人地指指點點

音癡same

蟾月

教字呢度應該讀平聲

流觴係咪文學賓周

絲打聽到陽平4聲？
音痴表示聽極都係3聲

你呢度唱，會唱成去聲。但係個教字係呢度咁用，應該讀平聲。

同埋教字點讀都唔會係陽，只會係陰

高汁巴打

我岩岩理解錯咗絲打意思 以為你話原本bgm粒音應該填平聲
btw個教字平時讀開去聲 而家先知可以讀平聲

受教了

btw巴打個名

咁想問下（學習mode)
即係平時話「教你不得善終」個教應該讀平聲？
教化、教人呢類用法嘅教先係去聲？

你說的一點也不錯
諗下「不教胡馬度陰山」既格律

明白 學到野

切蹉下
昏！睡！百！年！！！！！國！人！漸！已！醒！！！！！！

留名試唱

留個靚名先

等聽

以前係

唔怪得知

試下先

好聽 多謝支持
Btw 把聲有少少女低音feel 正

廣東話青峰

多謝讚賞
其實想唱曬 不過好翹口要背得好熟

其實我係寫緊急口令

Ok，我錄急口令版本

Ok等你
Rap埋出黎

啲詞好有詩意
初睇未必品嘗到中間既意味
但一定好襟聽
加油

係咪有人錄緊?
推到有歌聽

Ho!

我驚無人理所以捉左個朋友幫手唱

不過樓上兩位/其他巴絲想唱都無任歡迎架

最多我整多幾個mv

啲歌詞第一眼睇好有堆砌嘅感覺 不過如果唱出嚟應該好襯首歌

啱音 詞藻華麗
可惜不知所云 冇一個好突出嘅message帶出

傻豬，方文山既歌，
唔係驪文可以係咩

係一個對國家灰心，回家思念死左既故人既自白啊

齋睇詞係read唔到呢個信息，所以話唔夠突出

我成日都屌李商隱係一個冇賓周既乸型，成日懶含蓄，
正一陰陽插！

真係好難唱 歌詞好靚但真係好橋口

十幾種解讀方式

幾好聽

宜加聽返發現唱錯左幾個字

好好聽 btw仲可以聽埋絲打唱聖誕歌

巴打都岩既 但我當初係想將首詩放落詞 用字要就番原本首詩 最後就咁

巴打中肯 所以我話今次其實係亂咁嚟

多謝絲打獻唱

Btw係咪一路唱一路諗緊下一粒字係咩

我又亂唱下

流觴出品 必屬佳品
點解你好似唱得咁輕鬆

有啲位疾咗一疾喎

後面少少疾
不過我覺得最難唱個幾句唱得好順